\section{Projektmanagement}
\label{sec:projektmanagement}

Im Folgenden wird die Projektgruppe vorgestellt und die Zusammenarbeit im Team, sowie die dabei entstandenen Herausforderungen und Schwierigkeiten erläutert. Auf die Auswirkungen der Teamarbeit auf den Entwicklungsprozess wird im Anschluss eingegangen. Es wird der geplante, sowie umgesetze Entwicklungsprozess mit Aufgabenverteilung und Zeitplan vorgestellt.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TEAMMITGLIEDER %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Projektgruppe und Teamarbeit}
\label{subsec:teammitglieder}

[XXX-TODO: Weitermachen]\\
Zu Beginn des Projektes waren wir 4 Teammitglieder: Alexa, Friedrich, Henry und Michael. Kurz vor Ende des Semesters ist unser Teamkollege Michael abgesprungen. Wir kannten uns alle nicht, hatten unterschiedliche Vorerfahrungen, bevorzugten verschiedene Programmiersprachen. Die Vorraussetzungen erschwerten zu Beginn die Aufgabenverteilung, bzw. die Einschätzung der Zuverlässigkeit.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TEAMMITGLIEDER %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Entwicklungsprozess}
\label{subsec:prozess}

Wir haben uns für das Hosting des Projektes bei Spline Quelle wo ist das Projekt{]} entschieden. Zur Codeversionierung wird dabei SVN verwendet Es wird zusätzlich ein Bug-Tracer, wo zur Verfügung gestellt. 

Bei regelmäßigen, wöchentlichen Treffen haben wir über neue Aufgaben gesprochen, welche wir als Ticket im Trac eingetragen haben. Anschließend haben wir besprochen, wer welche Aufgabe(n) in der folgenden Woche übernimmt. Jeder der Fehler entdeckt, sollte diese auch als Ticket im bugtracker eintragen. Sodass schnell Fehler behoben werden können.\\

Aufgabenverteilung\\
Zeitplan\\